有沒有聽過，婆羅門教，即印度教，有一種僧人叫做“沙門”

有沒有聽過，婆羅門教，即印度教，有一種僧人叫做“沙門”， 他們是流浪乞食的修行人，聽說，他們沒有possession, 沒有女人，甚至沒有對死亡的恐懼，同對自身死亡敗壞的過程中也不受苦

冇乜研究， 聽過下， 純粹吹下水

同和尚有咩分別?

所指的"和尚"係咪大家有時在香港見到， 在街上行（有時見佢地用手機）， 果D？ 如果係， 可以話好唔同， 分別好多好多.....

係咪即係 日本戰國 上杉謙信 信果個教 毘沙門天?

日本戰國? 冇研究

講多d

好撚中意苦行
好多成日話咩終身舉手

呢d?

Hinduism 聽講係全世界最複雜既宗教

殊樂畢比

所謂嘅印度教已經唔係「一個」宗教嚟

沙門 Śramaṇa = 印度對出家修行人的泛稱, 包括印度教同佛教
[個人見解] 出家就係拋開一切去修行, 追求精神靈性提昇, 唔可以有家庭, 擺脫慾望同恐懼, 放諸好多宗教都有, 只係稱呼唔同

比丘 Bhikṣu = 佛教男出家眾
比丘尼 Bhikṣunī = 佛教女出家眾 = 尼姑 (佛教內唔會咁叫)
和尚 Upādhyāya = 嚴格嚟講, 佛教中德高望重之出家人, 或比丘、比丘尼對師父嘅尊稱, 一寺院應該只有一個, 即係主持方丈; 民間大眾唔識分, 於是係比丘都叫和尚

睇流浪者之歌嗰陣第一次聽

基本上印度宗教嘅思想都係果d